【女權癡撚線】痛批怪責文化 蕩婦遊行聲援#MeToo受害人

痛批怪責文化 蕩婦遊行聲援#MeToo受害人

任何性侵案件均難以接受，而#MeToo運動早前亦席捲全球。有團體舉行Slut Walk遊行批評「怪責受害者」文化令受害者難受，希望社會和政府能正視有關事件對受害人帶來的傷害，同時聲援性暴力的受害人。

香港蕩婦遊行創辦人Angie NG表示，香港首宗有關#MeToo案件的裁決結果為罪名不成立，形容令人失望。她指，希望遊行能讓大眾知道不應責怪受害者之餘，亦想大家關注#MeToo運動，「唔好因為佢着得少，飲過酒，就會係佢自己攞嚟衰。」

Angie指出，她在港亦曾遭人性侵，有人話過自己「抵你死」，「鬼叫你咁着」，言語令人難受，「這些說話只會令受害人更收收埋埋」。她又指，有關文化並非香港獨有，早前愛爾蘭亦有一宗性侵案件，有女子遭性侵，卻遭辯方律師指摘，穿着喱士丁字褲即是同意性交。

遊行於今午3時半開始，由終審法院出發，以蘭桂坊為終點，有數十人參與，部分人穿着喱士襪褲，亦有男士穿黑色胸圍到場，以衣着表達意見。遊行人士舉起多張標語，包括「身體要自主，性暴最無恥」、「強姦就強姦，點講都唔啱」、「着得暴露唔代表可以畀你強暴」等。

除了反對「怪責受害者」文化外，反性暴力資源中心倡議幹事簡敏棋表示，近年香港發生一連串偷拍事件，甚至將照片分享及評論，建議專門針對偷拍訂立法例，加強刑罰；同時希望讓公眾知道偷拍亦是性暴力一種，應阻止偷拍行為，而非指摘被偷拍者。

鋤得入，教練坐監，就叫正義。
鋤唔入，就叫失望。

女權癡撚線

Slut walk

藐視法庭

男人幫女人爭取女權

見到張圖裡面有幾條傻尻 就想笑

垃圾女權閪唔識尊重法律

d字砌左幾次都砌唔出句子

寫乜鳩

講到提出me too既一定要告得入咁

女權撚解釋下點解香港第一單metoo當事人呂小姐會係比侵犯後重咁fd同個教練攬頭攬頸去影相？

同埋想搵返失蹤女權撚： 柴田妹

因為女人一定啱
你班父權撚

除衫未？

佢地根本唔係要平權同公平對待 而係要特權

普遍女權撚都係咁既心態

上次班女權撚重要係到嘈話片酬問題 話男性片酬多過女性

一舉返實例反證就收哂皮扮睇唔到

「強姦就強姦，點講都唔啱」
Metoo = 一定告得入 = 女人大哂，要有特權

根本都戇鳩

靚鞭。柴田妹

痴線，邊有女人會叫自己做slut

搞清楚邊個係victim未呀

柴田咪痴根

自從係連登俾人撚完之後
女權撚柴田就失左蹤

[閪不僅是8達通還是免死金牌]德州男子遭前女友誣告險入獄99年

誣告性侵代價極低屢見不鮮

呂麗瑤在Facebook上指自己公開性侵經歷，乃啟發自台灣作家林奕含案。所謂「落筆打三更」，這實是一個極差例子。林奕含案，乃是在其自殺後，其父母指補習老師「誘姦」她，令到補習老師陳國星身敗名裂，被千夫所指，有「淫師」和「狼師」之稱，還面臨檢控。但警方偵查後，發現陳林兩人乃情侶關係，並得到林之好友供詞以及二人之短訊和情書，證實誘姦之說子虛烏有，所以決定不予起訴，還陳清白。但在警方公佈案情前，早有一大群意見領袖「跟車太貼」，單憑一面之詞未審先判，對涉案者造成長久深遠之傷害。

誣陷性侵的案件，在香港亦時有發生。遠久不贅，近日就有一宗美甲師鍾家怡因不忿遭初相識之男子始亂終棄，而誣告其強姦。結果因二人之情慾短訊及被閉路電視攝得在開房前曾拖手接吻，鍾被揭報假案，終判100小時社會服務令。上月亦有另一宗16歲tomboy少女誣告19歲男子強姦，結果被裁判官指少女有八個不同版本證供，乃不誠實證人，認為她在性交後不敢面對情人而誤導警方，判其接受15個月感化。看倌在網絡搜尋器隨意一查，當知此類案件在本城屢見不鮮。

人世間就是有一些女人，因感情糾紛也好，因一夜情後不敢面對男友也好，或如吾友李聲揚所言，因勞資糾紛也好，會誣陷男人性侵。香港法例對這種女人的懲罰，非常寬鬆，以致誣陷之成本極低。上述幾個案例，誣告者只被判感化和社會服務令，較之強姦動輒十年牢獄，實相去千里。如前港姐麥明詩所言，性侵案很多時候是「My words against yours」，根本沒有其他證人，入罪機會是50/50。那以低代價去誣告一個你憎恨的男人，值博率實是非常高。這種現象屢見不鮮，無法遏止，根本就是寬鬆的法例造成。